香港導演：我太窮，唯有揸Uber搵錢。

406 編劇俱樂部
23 分鐘 ·
【新人呢邊 #8】 #導演群組繼續爆辛酸史！（三公子）

話說上星期出完 #導演生涯超殘酷真相 後，小編收到唔少坎坷導演pm，個個開足馬力同小編呻到世界盡頭！今日再同大家分享下，真係句句笑中有淚！
想睇返上個post，嚟呢度：

「個個睇新聞以為我一套戲收X百萬導演費，根本吹大咗！搞到無人敢搵我開戲！但唔通我行出嚟話其實我收好平咩？！同埋你哋知唔知我用咗幾多年投咗幾多故仔打咗幾多餐邊爐，先開到一個戲呀？」

「我做過導演，之後無人搵我做＿＿（本來出身的其他電影崗位）。因為太窮，我唯有揸Uber。」

「間間電影公司都係伸手黨，問我有無故仔睇岩就開。喂你哋知唔知導演搵編劇度故仔寫大綱要俾錢架？」

「有次開戲，公司走數唔出糧，個個搵導演找數，但其實我都係被走數果個。」

「明明傾好咗個戲，有埋開機期，製片、美術埋哂位，但投資方遲遲唔簽導演約，話導演費大資金未到位喎！你睇死我會繼續同你做之嘛！」

「我拍戲時演員唔肯落車，叫佢Take多個就黑面Diu問點解！你啲戲屎囉大佬，唔通我講真話咩！到個戲出咗街有人讚，佢就一句聲都無出過。」

「大星睇完劇本一直唔講有問題，拍果日到現場先打四圈，大佬個景借得今日，監製Diu緊我唔甩得架！」

「演員話場戲唔合理，迫我用一個更唔合理，但佢諗出嚟嘅設計。但我廢，現場拗唔過佢，用咗。結果出街人人Diu我，唔通我出post話係阿邊個度架咩。」

「攝影師唔問過我就郁咗我機位，現場個個當佢導演。」

「我套戲，其實乜都係監製話事監製拍，咁點解開始時要搵我做導演？」

「我全日只係撚過一個Shot，但over拍唔哂。監製話一係cut後面場口，一係響我人工扣…」

各位導演仲有乜辛酸史？唔同崗位嘅大家亦歡迎齊齊響Comment留言，睇下有無嘢要平反啊！
————————————————
荷里活道三公子@406編劇俱樂部
未打入荷里活，先蹉跎荷里活道
故事太多，時間太少
好劇本永遠是個謎
請準備用一生尋找答案
#劇本教曉我的事、#又做嘢又讀書、#劇本孵化攻略、#新人呢邊 不日更新，諗到邊寫到邊
如喜歡本篇文章，請按Like及Share
立即讚好專頁並設定搶先看，即可收到我們文章的最新消息！

港產片咁多爛片唔怪得哂合拍片，上面講d野反映成個行業係咩質素

望吓麥包都有得撈，就知咩事

由上而下咁腐敗

陳小娟定黃進

世三

其實香港一年拍十套大製作夠了

老老豆豆
冇錢就唔好行電影製作條路

荷里活好多導演都係有家底支持先拍到第一二套片
所以監製話事都冇計 因為錢唔係喺你度

記得有排d港產片真係爛都完全唔想睇

垃圾投資方 改橋死全家

未到位拍開支戲？

電影呢行不嬲都係人脈大過天，香港咁細就更加小圈子
無論幾有才華，唔識人就企晒係到